連儂牆拍攝清文宣女子 殘疾男被指襲擊罪成候判

去年9月一名持有「白卡」的男子拍攝別人清理連儂牆，其間與清理文宣的女子發生爭執，被指掌摑該女子及打她後腦。男子被控普通襲擊罪，雖然裁判官早前指警方替身為「精神上無行為能力人士」的被告錄口供時手法不理想，故不接納控方將被告的警誡供詞呈堂，但今日裁決時指根據被告提供的手機片段，內容與事主的證供脗合，裁定被告罪成。辯方指被告拒絕求情，裁判官決定先為他索取報告了解背景，押後判刑。

從被告手機拍攝的畫面可見，事主同樣以手機拍攝被告。其後現場發生混亂，鏡頭搖晃，事主頭部突然向後跌。當鏡頭再次對焦事主的臉部時，她的眼鏡經已歪掉。裁判官相信事主在上述混亂中，遭被告打後腦及摑臉。

咁清文宣條友唔係襲擊人咩？

痴撚哂線

「根據被告提供的手機片段，內容與事主的證供脗合，裁定被告罪成。」

自己畀證據證明自己有罪？